風暴「山神」翻生打回頭！天文台料明再闖港500公里 20180722

日前在本港以南300多公里迅速掠過、帶來今年第2次三號波的風暴「山神」（名字由越南提供），西移返回「老家」越南，減弱為低壓區後，因連日獲旺盛的西南氣流補充水氣，一直在內陸「苟延殘喘」，不但「歸西」歸不了，更東移重返北部灣海面「翻生」。天文台凌晨重新升格山神殘餘的低壓區為風暴，預計它會施「回馬槍」，稍為增強至熱帶低氣壓的上限強度，明日（23日）再次登陸海南和雷州半島，最大機會在本港以西400公里外拐彎掠過。

天文台凌晨亦發出特別天氣提示，指風暴今日仍於北部灣徘徊，與香港保持超過600公里的距離，對本港未有直接威脅。但隨着它在明日靠近海南和廣東西部一帶，天文台預計本港明日起一連3日大致多雲，有幾陣或零散驟雨，局部地區有雷暴，其中明日中午過後驟雨增多，離岸風勢間中清勁。

天文台署理高級科學主任彭志健回覆《蘋果》查詢時又指，這股風暴會否繼續命名為山神，要視乎負責為區內風暴命名的日本氣象廳有何決定。一般而言，當日本氣象廳評定風暴達熱帶風暴的威力，則會命名它。

點解係署理高級科學主任發言?
佢個邊唔係有好多個高級科學主任咩?

全能到仆街

暴聯精神

了解多d 先講野，咁樣無咁柒既

好彩泰國山洞果13個人已經救左
未出黎既話, 實好多雨落
仲話stay 4個月

山神

你地中國鍾意嘅，咪學菲律賓咁自己整一套名去改囉

柒左就膠化佢

費格遜時間

預測 佢咁準 邊會唔信呀

成名絕技推左cut右

推入死角 之後再推返出去

蘋果收聲得唔得呀

番頭吹個啲通常好似勁好多

全能到...

早啲超身返工

登陸咗之後落返海補血再掃過

山神推落底之後俾班隊友猜返後場再組織攻勢

記者 李鈺廷